財爺辭職9日未批 行山候「天機」 梁被問撐林鄭「到時候再講」

財爺辭職9日未批 行山候「天機」
梁被問撐林鄭「到時候再講」

14,942
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■曾俊華昨行山時遇上瑪利諾修院學校女生，同做「心心」手勢。曾俊華facebook圖片
■曾俊華昨行山時遇上瑪利諾修院學校女生，同做「心心」手勢。曾俊華facebook圖片
【特首跑馬仔】
【本報訊】截至昨日為止，辭職第9天仍未獲中央批准的財政司司長曾俊華，「靜候天機」等入閘選特首之餘不忘呃like儲人氣，昨早到山頂晨運時被「野生捕獲」，更在社交媒體貼出與師生同做「心心」手勢相片，形容「成個人立刻青春晒」。特首梁振英昨則兩度稱已第一時間將曾請辭一事上報中央，不猜測未批准原因。
記者：陳雪玲

■大批巿民行山時偶遇曾俊華，大排長龍等候合照。攝影札記專頁圖片
■大批巿民行山時偶遇曾俊華，大排長龍等候合照。攝影札記專頁圖片
等了又等，上周一辭職至今尚未獲中央批准的曾俊華，連日不斷透過社交媒體貼文及相片保持人氣，為入閘爭取更多籌碼。他昨天在facebook圖文並茂，指平日上班前會在家中邊做運動邊看新聞，現時休假，終於可以外出晨運，昨早便到山頂盧吉道，還遇上一班瑪利諾修院學校的師生和家長。本身是喇沙校友的他說：「MCS是喇沙的好鄰居，在山頂也碰見，真是有緣！同學叫我一起做這個手勢，拍完照才知這叫做『整心心』，成個人立刻青春晒！

梁稱兼顧財政司工作 做到凌晨
有在場的瑪利諾修院學校學生事後向本報指，昨參與步行籌款時巧遇曾俊華，當時問對方知不知道為何中央仍未批准其辭職，「佢話哈哈唔知點解呢呵」；之後再追問對於新民黨葉劉淑儀經常罵他，有何感受？曾就說：「冇咩意見。」
「攝影札記」專頁則可見，有巿民行山時偶遇曾俊華，排成長龍等候合照，令山頂晨運徑出現一幕奇景；版主更形容隊伍「圍咗差不多成半個鐘都未完」；更有女粉絲的熱情親近則令曾俊華欲拒還迎。
外傳梁振英不同意曾俊華辭職，或影響中央批准。梁振英昨早出席行會時被問為何曾俊華辭職至今仍未有消息時稱，曾俊華辭職後已經第一時間上報中央處理，但現時未有消息。問及一旦政務司司長林鄭月娥若如曾俊華同樣請辭，會否對政府運作造成影響，梁全程只說目前財政長司司長的工作由財經事務及庫務局局長陳家強署理。他又自言日前看《施政報告》草稿至凌晨3時，指有關工作涉及財政司的工作，而他早前曾說過，曾俊華辭職對其工作造成「相當大影響」。
梁振英昨晚啟程上京述職前，在機場再被傳媒問到曾俊華辭職未獲批一事，他再度重申已第一時間上報中央，相信中央有自己考慮，不猜測原因。至於會否鼓勵政務司司長林鄭月娥參選特首，他回應：「呢個到時候再講。」
對於曾俊華辭職至今未獲批，民主黨主席胡志偉指，有主要官員提出請辭後，中央至今不批准，只會令港人覺得中央想干預特首選舉，連候選人出選都要受到限制，認為做法「絕對不能接受」，他指財政司司長一職已有陳家強署任，故曾俊華辭職不會影響政府運作，強調中央越遲批准，只會令人覺得中央想大力插手香港選舉，做法「非常不智」。

上一則
今年總訪港旅客料大減300萬
下一則
薯片辭職仲等緊 梁特因乜笑陰陰？

■曾俊華昨行山時遇上瑪利諾修院學校女生，同做「心心」手勢。曾俊華facebook圖片

■大批巿民行山時偶遇曾俊華，大排長龍等候合照。攝影札記專頁圖片

香港人

工心計 極受歡迎
我怕梁特無保標行山都唔知落唔落到山

仲要冇保標喎，幾勁